210131 今日名單又有出錯 / 廟街封完又中 / 麗港城兩座受災 / 預測下次封樓

0 街區 + 9 大廈 上榜

是日焦點：
1. 廟街封完又中 (見下文)
↳↳↳
2. 麗港城兩座受災 (見下文)
↳↳↳
↳↳↳ 麗港城居民：「黑警死全家」「你老婆係水炮車」
3. 今日名單又有出錯 (見下文)
↳↳↳ 文蔚樓前座確診，全座強檢。但「八文樓」各座有分前中後座，並不相連。
↳↳↳ 油麻地渡船街富景洋樓上榜，但新個案名單未有該大廈個案。

Others. 街區鳩驗污水今日冇料到
Others. 預測：曾安排住戶隔離大廈都可能面臨封樓 (見下文)

#1 強制檢測大廈名單更新 + 是日焦點
#2 過往資料
#3 關於監察強制檢測名單原因
#4 強制檢測方法參考

01/26起有兩樣新嘢
1. 新增街區鳩驗污水機制
「社區強制檢測」地區同埋14日內有人中過嘅大廈/街區，都會成為優先鳩驗污水地點
只要以街區以單位亂鳩咁抽驗嘅污水樣本+ve，
就成個街區四條街圍住咁多座樓全部要被強制檢測
留意，以往用字係「污水樣本檢測持續呈陽性」
依家新用字「有污水樣本檢測呈陽性」，即係唔需要已經持續+ve
只要是但一個水辦驗到+ve，都有機會全個街區即時攬炒
簡單結論：一人確診，有機會全個街區甚至鄰近街區強檢
呢個方法有幾廢，何栢良都講埋出口了:
何栢良：污水驗武肺有滯後

2. 社區強制檢測 aka 「小區強制檢測」
暫時有以下四區：
渡船角及官涌
即受以下街道包圍之地區:
八文樓 及 彌敦道、柯士甸道、廣東道、渡船街、甘肅街範圍內
九龍油麻地廟街 165-167 號
01/31 > 10450
上次封區範圍，封完又中

九龍渡船角文蔚街 2-24 號 / 文昌街 1-23 號 文蔚樓
01/31 > 10453 前座
一如 01/20 文耀樓 情況，「八文樓」各座有分前中後座，並不相連。
今次亦有街坊不滿為何衞生署一直不將前中後座分開。
朱慧芳區議員帖文:

------
南昌四區 -- Sham Shui Po is the New Brooklyn
即受以下街道包圍之地區:
大埔道、楓樹街、界限街、荔枝角道、欽州街範圍內
(大約為區議會選區之南昌東、南昌南、南昌中、南昌北)
九龍深水埗鴨寮街 258 號
01/31 > 10401
------
油麻地北
即受以下街道包圍之地區:
彌敦道、眾坊街、渡船街、登打士街
九龍油麻地新填地街 157-159 號
01/31 > 10435

九龍油麻地渡船街 252 號富景洋樓
430記者會指有兩人確診，但當晚新公佈個案名單沒有富景洋樓新個案。
僅在 01/25 曾有公佈確診，當時未有油麻地北社區強制檢測，
而 01/26 擴大社區強檢時亦指明不追溯。
------
紅磡
即受以下街道包圍之地區:
差館里、船澳街、寶來街、紅磡南道、溫思勞街、漆咸道北範圍內
(即係差館里以南幾乎所有紅磡舊樓，另包括紅磡灣中心)
九龍紅磡 機利士大廈
(門牌號碼: 機利士南路 27-37 號 / 必嘉街 67-69 號 / 曲街 20-22 號)
01/31 > 10443
九龍紅磡寶其利街 28 號寶源大廈
01/31 > 10446
------
唔關社區強制檢測事:
(?) - 無源頭 (R) - 有源頭
今日冇大廈因為「兩單不相關確診」準則而要強制撩鼻

新界元朗合財街 19 號 鉅發大廈 1 座
01/23 > 9995(R) - 01/26 > 10169(R)
01/31 > 10427(?)
不同樓層 不同座向

新界天水圍天瑞路 83 號 天恒邨恒樂樓
01/24 > 10083(?) - 01/27 > 10224(?) - 10225(R) - 10226(R) - 10227(R) - 01/29 > 10357(R)
01/31 > 10428(?)
#10428 之外，較早前 6 單為同一家庭
不同樓層 不同座向

01/30 Update: 油麻地東安街順安大廈 有機會封樓

↳↳↳

預測：
曾撤離住戶隔離大廈 將面臨封樓

01/27 香港柴灣峰霞道 6 號 峰華邨曉峰樓
01/24 葵涌梨木道 120 號 石蔭邨仁石樓

呢兩棟樓都因為有唔同樓層相同座向居民先後中招，即係所謂「垂直傳播」，
而曾經撤離特定座向居民去隔離14日
兩棟樓近日相繼因為所謂「考慮到病毒潛伏期有機會較長，因此有關人士須進行第二次檢測。」而要做二次強制檢測，估計將會成為14日隔離期將近完結時出現嘅新常見做法

01/28 北角東發大廈封樓，早前已曾撤離特定座向居民去隔離14日。
01/31 麗港城5座及7座封樓，早前已曾撤離 5座 特定座向居民去隔離14日。

預計早前曾撤離18樓住戶去隔離嘅綠楊新邨R座，
好有機會成為下個封樓目標。
封無可封之下，鳩揀少少嚴重嘅地區去封樓好可能成為新嘅常見做法。

麗港城居民：「黑警死全家」「你老婆係水炮車」

過往資料
210130 新增 1 街區 + 0 大廈 (+ 1 地盤)
210129 新增 0 街區 + 5 大廈 (+ 1 地盤)
210128 新增 0 街區 + 1 大廈
210127 新增 1 街區 + 11 大廈
↳↳↳峰華邨曉峰樓翻閹理據不足
210126 新增 3 街區 + 7 大廈
210125 新增 1 街區 + 4 大廈
↳↳↳深夜開始推行街區鳩驗污水
210124 新增 4 座大廈
↳↳↳仁石樓二次檢測原因不清

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

其他個案詳情可以去 睇

每日監察衞生署強制檢測名單有冇出錯

前文提要:
可以先入去睇睇 #1
點解我會每日監察，都係因為我同我嘅親友已經受過強制檢測
自己受過都希望越少人無辜被撩鼻越好
---
---
衞生署錯得5+2次，再有出錯絕對唔出奇
曾出錯大廈包括：
屯門康利中心
將軍澳翠林邨安林樓 青衣青華苑華欣閣 秀茂坪曉麗苑曉星閣
葵涌華豐園
富榮花園2座 (01/17；最後喺01/21都符合咗準則上榜）
將軍澳君傲灣3座

所以嚟緊每日都會監察衞生署強制檢測名單有冇出錯
每日一post更新強制檢測名單資訊

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

第一批名單入面，已經發現有3至8座大廈都好可能係被錯誤列入名單
即使呢批大廈已經完咗強制檢測都好，我哋都唔會忘記衞生署錯漏百出

例子 (第一批完整資料可參考google docs/第1個post):
1. 「過去14日」定義？
蘇屋邨櫻桃樓 12/16 #7724 有源頭 12/28 #8637 源頭不明
昌運中心華昌閣 12/16 #7751 源頭不明 12/18 #7954 有源頭
呢個論點係鄭松泰首先提出，「過去14日」應該只包括公佈當日起倒數14日
例如12/30計，係唔應該包括12/16，只應該計12/17 ~ 12/30

2. 冇返過屋企都計佢棟樓中獎？
順天邨天權樓 12/17 #7850 公佈確診，有源頭
12/26 #8540 確診，被列入聯合醫院群組，已死亡
12/16 晚 #8540 入聯合，情況持續惡化，12/26 公佈確診，12/28 凌晨 1 時 19 分離世
#8540 明顯係入到聯合先被傳染，期間都冇返過屋企
而聯合個超級傳播者都已經搵到出嚟 (#8376 屬「本地個案」)
如果以上資料全部屬實，即係只有一個單位出事，絕不符合12/30 針對源頭不明個案新準則

3. 兩公婆同一個單位都要檢？
美城苑貴城閣 12/15 #7654 有源頭
12/18 #7953 有源頭 , #7955 源頭不明，根據區議員資料，呢兩單係夫婦，即同一個單位
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，咁就得一個單位有兩公婆中，
邊度符合兩個單位+其中一個冇源頭嘅定義？

4. 兩單都有源頭都要檢？篤數唔好篤得咁過份！
葵涌荔景山路華豐園 12/15 #7635 源頭不明
12/18 #7938 有源頭
12/28 #8633 有源頭，係聯合醫院職員，已被列入聯合醫院群組
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，即係得兩個單位有兩個各自有源頭個案，
完全唔符合強制檢測準則！
01/04 衞生署承認#7635及#7938住址為「觀塘華峰園」，並不是「葵涌華豐園」，不會在「葵涌華豐園」執法檢查強制檢測結果。

強制檢測標準 如果有錯麻煩幫手指正
12/10 「一大廈有四單位不相識確診須強檢」
// 如果大廈有4個不相識的單位有確診個案，就要強制檢測，但亦要看情況，包括環境污染及風險評估等，因此並非硬指標 //
12/30 針對源頭不明個案新準則
// 大廈兩周內有兩個單位有確診、其中最少一個單位屬源頭不明，全幢大廈居民要強制檢測 //

(即係如果兩個單位都係有源頭，就唔屬於強制檢測範圍)
(但係最新用字係兩個或以上單位出現無關連確診個案)
其他 // 一句到尾，個龍門任佢搬//

備註
由於衞生署由第三波疫情開始唔會再公佈具體流行病學關連，只有10個人或以上先會計入「群組」。
因此，除非有其他消息來源指明，否則我哋係唔會知道個案係唔係來自同一單位，多撚謝衞生署

呢個post同google docs會盡可能每日更新
直到冇大廈再要做強制檢測為止

睇完記得幫手推下
你好彩唔使強制檢測，但香港仲有數以萬計香港人要
至今為止仲未有傳媒跟進報導5+2座大廈以外其他懷疑出錯
但即使未必真係能夠令衞生署認真檢視錯誤都好
我哋都唔可以任得個政府習非成是

資料來源
武漢肺炎民間資訊
要人啊！ - 分享自 LIHKG 討論區
新聞公報
武漢肺炎個案的最新情況 - 衞生署衞生防護中心

各區區議員(Google Docs同民間資訊都有link)

---------------------------------------------
For 不幸中咗強制檢測名單嘅手足

流動採樣站同社區檢測中心都係撩口撩鼻，外判俾中資公司負責居多

樽仔(三)係自己起身吐口水，同埋普通科門診，係咩機構負責待查
但以往有「承辦商」運送樣本 / 檢測 / 出SMS 過程中犯錯嘅新聞
即係都有機會係外判俾中資公司做
但如果你唔想俾錢，呢個已經係相對好少少嘅途徑

如果你能夠俾錢做，不妨跟名單搵私人機構做
但係要留意，當中都有好多係中資機構
同埋唔係間間都出到SMS，最好問清楚相關機構先

210201 「強制檢測大廈名單監察」暫停更新